\section{GNU/Linux}

Segundo \citeonline{mota2006descobrindo}Linux é um \textit{kernel} do sistema operacional GNU\footnote{A sigla GNU é um acrônimo recursivo para o termo "\textit{GNU's not Unix}" (GNU não é Unix).}, onde também é conhecido como o sistema operacional GNU/Linux (popular somente como Linux), baseado no Sistema Operacional Unix.

Linux possuí várias versões, como Ubuntu, Debian, Mint, Fedora, Kali, OpenSUSE e dentre outras, onde cada um possui as suas particularidades e diferenças. O motivo de Linux ter tantas versões, é o fato de ser \textit{Open Source} (código aberto), ou seja, o seu código fonte pode ser readaptado/reprogramado de acordo com o uso do desenvolvedor. Linus Torvalds é o criador do \textit{Kernel Linux}, em 1991. Popular entre desenvolvedores, o Linux é um bom Sistema Operacional suas funções em Linhas de comando  proporciona que qualquer plataforma seja desenvolvida com ele, diferente de outros Sistemas Operacionais, o Terminal de Linux proporciona um total acesso de Administração e total uso do Sistema Operacional.
 Neste projeto, utilizou-se o Linux em versão Ubuntu 15.10 como um dos principais Sistemas Operacionais onde o projeto foi desenvolvido e testado.